\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{Luebeck}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{caption}

\usepackage[style=alphabetic,backend=biber]{biblatex}

\usepackage{xcolor}

%% Defining new colors %%
\definecolor{GrayBlue}{RGB}{0,129,163}
\setbeamercolor{normal text}{fg=black,bg=white}
\setbeamercolor{structure}{fg=GrayBlue}
\setbeamercolor{palette quaternary}{fg=white, bg=black}

\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}

\makeatletter
\newcommand{\algcolor}[2]{%
  \hskip-\ALG@thistlm\colorbox{#1}{\parbox{\dimexpr\linewidth-2\fboxsep}{\hskip\ALG@thistlm\relax #2}}%
}
\newcommand{\algemph}[1]{\algcolor{GrayBlue!50}{#1}}
\makeatother


%% REVISION MACROS %%

\newcommand{\todo}[1]{\textcolor{red}{\textbf{ToDo}\ifx&#1&\else ~[\emph{#1} ]~\fi}}
\newcommand{\fixme}[1]{\textcolor{purple}{\textbf{FixMe}\ifx&#1&\else ~[ \emph{#1} ]~\fi}}

\newcommand{\SB}[1]{\textcolor{orange}{\textbf{Simon}\ifx&#1&\else ~[ \emph{#1} ]~\fi}}
\newcommand{\LAD}[1]{\textcolor{green}{\textbf{Lesly}\ifx&#1&\else ~[ \emph{#1} ]~\fi}}
\newcommand{\FDM}[1]{\textcolor{cyan}{\textbf{Florestan}\ifx&#1&\else ~[ \emph{#1} ]~\fi}}
\newcommand{\BT}[1]{\textcolor{brown}{\textbf{Bastien}\ifx&#1&\else ~[ \emph{#1} ]~\fi}}

%% TEXT MACROS %%

%% MATH OPERATORS %%

\DeclareMathOperator{\argmin}{Argmin}


%% Tikz for picture drawing %%
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}

%% Nonumbering for backup slides
\newcommand{\backupbegin}{
   \newcounter{finalframe}
   \setcounter{finalframe}{\value{framenumber}}
}
\newcommand{\backupend}{
   \setcounter{framenumber}{\value{finalframe}}
 }

%%
\title{Compte-rendu Apprentissage Statistique}
\date{}
\author{Lesly-Ann Daniel, Arthur Queffelec}

%%
\useoutertheme[subsection=false]{smoothbars}

\setbeamertemplate{footline}{\hspace*{\fill}\insertframenumber/\inserttotalframenumber\hspace*{0.3cm}}
\setbeamerfont{footline}{series=\bfseries,size=\fontsize{8}{12}\selectfont}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamertemplate{bibliography item}[text]

\begin{document}

\begin{frame}
\maketitle
\end{frame}

\section*{Introduction}
\begin{frame}
Le but de ce tp est d'augmenter la résolution d'images basse résolution en utilisisant les techniques d'apprentissage statistique SVM régression et KNN.

Durant ce TP nous avons rencontré une problématique majeure : le temps de calcul important pour des images complètes.
C'est pour cela que nous avons choisi de travailler avec des morceaux d'images de dimension 10x10 en basse-résolution et 20x20 en haute-résolution.

La validation croisée était elle aussi très lente et nous n'avons pas pu la tester sur un ensemble d'images de taille convenable.
\end{frame}

\section{SVM regression}
\begin{frame}
Résultats pour une base d'apprentissage de 10 images et gamma=1
\includegraphics[scale=0.25]{AS1}
\end{frame}

\begin{frame}
Résultats pour une validation croisée sur 2 images : gamma final=20
\includegraphics[scale=0.25]{AS2}
\end{frame}

\section{Knn}
\begin{frame}
On utilise la méthode knn de la manière suivante :
\begin{itemize}
 \item On découpe notre base d'images basse-résolution en vecteurs, en associant à chaque pixel ses voisins.
 \item Pour chaque pixel de l'image à interpoler et son voisinage, on lui associe les k plus proches vecteurs basse-résolution de la base d'apprentissage.
 \item On calcule la matrice haute résolution associée en faisant une moyenne des matrices haute-résolution associées aux k plus proces vecteurs basse-résolution.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{SVM - spectral}
\begin{frame}
On ajoute les données spectrales au processus d'apprentissage.
Pour chaque pixel, on prend une série dont chaque valeur correspond
au pixel de l’image ayant subit un filtre d’une valeur croissante.
\end{frame}

\section{Conclusion}
\begin{frame}
Les résultats obtenus au cours de ce projet ne semblent pas concluants, d'autant plus que les méthodes knn et svm-spectral n'ont pas été entièrement implémentées.
On note cependant une augmentation de la ``qualité'' du résultat quand on augmente le nombre d'images d'apprentissage.
\end{frame}

\end{document}
